[直通地府] 中國研究時速4,000公里飛行列車!

美國科技狂人，Tesla兼Space X創辦人馬斯克（Elon Musk）提出高速管道列車「Hyperloop」計畫，中國亦不甘落後。中國航天科工集團副總經理劉石泉今日在武漢航天高峰論壇透露，集團正研究將超聲速飛行技術與軌道交通技術相結合，研製的新一代交通工具，利用超導磁懸浮技術和真空管道，致力於實現超音速的近地飛行，最高時速可達4,000公里。

目前民航客機的飛行時速約為900公里。馬斯克在2013年前提出「Hyperloop」概念，以磁浮技術推動，令列車可在幾乎真空的管道中滑行，而不需在傳統路軌上行駛。預計速度可接近音速、達到每小時1,126公里，在35分鐘內來往洛杉磯和三藩巿。

中航科工透露，高速飛行列車項目的落地將按照最大時速1000公里、2000公里、4000公里三步走戰略逐步實現：第一步通過時速1000公里運輸能力建設區域性城際飛行列車交通網，第二步通過時速2000公里運輸能力建設國家超級城市群飛行列車交通網，第三步通過時速4000公里運輸能力建設一帶一路飛行列車交通網，最終形成一張繼航天、高鐵、核電之後的中國新名片。

目前，世界上對外宣佈開展時速大於1000公里運輸系統研究的公司主要有三家，包括美國的HTT公司、Hyperloop One公司以及中國航天科工集團公司。而中國航天科工是全球首個提出超聲速地面運輸系統的集團公司。

真正「飛機文」

直通地府

4000公里，如果開到咁快，應該全車人變哂紙皮咁薄？

時速4000公里

天朝自主研發時光機

cap水啫，你估真係做到咩。
架中空巴士就係例子

直頭超脫於3界之外

一撞隨時爆蘑菇雲

唔載得人呀，抽真空載人對門有咩事成車收皮

一撞全車人變哂一灘肉醬

讓領導先上

地獄快線

正wor，去新疆隨時兩粒鐘搞掂

入面d人，會長生不老

上次巴鐵柒唔夠呀

老實講，撞車嘅話100km都死硬啦

你都on9，飛機一出意外全部人空中解體添。以後唔準搭飛機囉

去新疆食完羊肉打嗰炮，六粒鐘來回。

4000km/hr 一個鐘都到